特首向隔離旅客致歉 強調港府須對社會盡責

2009-05-05 15:23:51

香港特區行政長官曾蔭權5日在行政會議後表示，為了對抗甲型H1N1流感，過去幾日做了不少困難的決定，對於受影響人士帶來不便致歉，他並承諾會為受影響人士提供協助。他最後還用普通話向一些來自大陸及台灣的被困在維景酒店的旅客致歉。

星島新聞報道，維景酒店會在8日晚8時30分解封。曾蔭權表示，過去幾日政府採取多項措施，防範甲型H1N1流感，是非常時期，要採用非常措施，對引起的不便，特區政府明白受影響人士的不滿，也感謝他們諒解。他又指出，為了各人及公眾健康，這些措施是必須的。

曾蔭權並特別向維景酒店的旅客發表講話，指他們是香港的客人，本來可以到處觀光，或者探望朋友及處理業務，但現在卻要被困在酒店或度假村裡，明白他們的苦悶、焦慮，甚至是不滿。他表示，其實不想看到這個情況，但面對一種了解不多的病毒，為了防止擴散，港府迫不得已要在出現首宗個案時，採取嚴格的措施，這不單是要保護旅客及香港市民的健康，也是對國際社會應盡的責任。

他又指出，希望被困的旅客知道，這次的隔離是非常時期，採用的非常措施。香港仍然是一個好客的城市，歡迎旅客時常赴港旅遊及經商。在這段隔離期間，希望他們能夠忍耐，若有任何需要，當局會盡量提供協助。至於維景酒店的管理層及員工，在這困難的環境下也各盡己能，緊守崗位，曾蔭權特別向他們表示敬意。

曾蔭權又表示，雖然香港目前未有新的甲型H1N1流感個案，但仍然不能夠掉以輕心，這場是持久戰，當情況需要的時候，當局再會採取果斷措施控制疫情，如果這些措施引起市民的不方便，也希望得到大家的支持及諒解。

荷蘭駐港總領事館5日派人將報紙及荷蘭傳統食品送給被困維景酒店的八名荷蘭人，並會協助他們稍後離開香港。

維景酒店5日一早已減少門外駐守的警員，改由民安隊員當值，登記進出酒店的政府人員。港府4日公布，酒店內的人全部都無染病癥狀。一部救護車5日到場，3名穿著全套保護衣物救護人員，將擔架床推入酒店。消息說，酒店內有人不適，但拒絕送院，救護車其後離去。住在7樓的台灣旅客黃先生說，很期待可以到外面曬太陽。

曾爵士

禁錯負皮

真心為香港人

個時大家都笑曾sir廢，而家睇返佢都真係經歷過好多大風浪又97又沙士，估唔到而家有人仲廢撚得過佢。

而家條柒婆就係瑞士圍爐

[最後一推]1.29 抗疫三罷 公海group

見到topic即負左
睇完內容先知手快快

曾蔭權香港唯一良心特首

見到有人笑佢over react左
防疫呢家野 over react有咩問題
作為一個市民 至少會覺得政府有做野

相反依家根本就係政府版721

佢係唯一做過野嘅特首

成個香港冇進步過
但至少冇倒退

得佢俾中共清算，無天理

曾特原來是最好的...

所以被中共清算

所以中共要佢坐監